日本防衛省智庫：中國在太空等新領域擴大軍備

日本防衛省智庫：中國在太空等新領域擴大軍備

日本防衛省智庫、防衛研究所，發表新一份中國安全戰略報告，指中國領導層正力圖加強以科學技術為核心的軍事力量，正在太空、網絡空間及電磁波等新領域，加強擴大軍備，以實現解放軍到本世紀中，建設成為“世界一流軍隊”的目標；報告指，日本政府不僅要加強日美同盟的威懾力和應對能力，亦有必要充實防衛態勢，在安保新領域確保優勢地位。

日本分析指，中國推進把民間企業的尖端技術，應用於軍事領域的“軍民融合”，加深美國及歐洲的憂擔憂，可能引發摩擦。

原文網址：

蘇聯就係咁死，燒錢落軍備上，結果自己經濟爆煲